[多圖][不定期更新] 十二日非自駕冰島遊記

小弟第一次寫遊記
上年去左五個旅行，今年武肺冇得去旅行
所以想趁得閒回憶番上年去冰島既日子，順便記錄番呢段美好旅程
不過老老豆豆，都事隔一年，detail位未必記得清楚，希望大家見諒
另外本人只係用iphone 11 pro影相，友人有帶相機不過佢仲未sd番d相比我，唯有辛苦大家睇住劣圖先

行程大概係咁 (因為期間有d狀況 呢個係最後實際行程)
DAY 1: KEF>reykjavik>akureyri
DAY 2: diamond circle + 極光團
DAY 3: akureyri>reykjavik
DAY 4: reykjavik
DAY 5: golden circle
DAY 6: south coast + blue ice cave
DAY 7: south coast + blue ice cave + 極光團
DAY 8: snæfellsnes peninsula
DAY 9: snæfellsnes peninsula
DAY 10: whale watching + reykjavik
DAY 11: blue lagoon + reykjavik
DAY 12: reykjavik>KEF
(DAY 4 - DAY 11其實係一個八天團，而呢個八天團係由幾個一天團/兩天團組成)
(因為非自駕，為左交通方便唯有報day tour，但最後都好慶幸，因為tour guide講解左好多當地既野，而且係景點停留既時間好充足，唔會太chur又唔會太hea )

開始前，睇下相先

DAY 1:

凌晨機香港出發，搭finnair經helsinki飛KEF，去到仲有時間就入lounge食碗魚蛋粉先

delay左一陣，一上機就訓到昏迷，唔知隔左幾耐起身食左個飛機餐又繼續訓到落機

芬蘭時間0740轉機，冰島時間0930到達KEF

一到埗就係機場著番d衫，當時11月頭香港仲係好熱，冰島就得幾度
之後就係機場換shuttle券出reykjavik市中心，呢程就係過幾日個tour包左，所以唔洗比錢，但係因為miss左班車，最後12點幾先出到去市中心轉車站。由於我地會即日剷埋上北部城市akureyri，所以我地搵左職員幫我地bk定車由轉車站去另一個國內線機場RKV，由於大概仲有個半鐘，我同友人就步兵行去Hallgrimskirkja大教堂一帶行下先

(果陣出太陽溶緊雪地下好跣，友人15分鐘腳程仆左幾次街)
(如果你睇緊 係呀 笑緊你呀 )

當時大教堂有儀式進行緊，所以內部唔開放只可以係出面影相，不過唔緊要因為我地之後有充足時間再黎

街景

之後就去左"Brauð & Co."一間好出名既包點店買佢聞名世界既肉桂卷食
係幾好食不過個人唔好甜點，所以覺得好甜
之後時間差唔多就沿路行番去轉車站坐車去RKV

RKV係一個細機場，航線主要飛冰島國內既細機場同埋冰島鄰居格棱蘭，而我地目的地就就akureyri

45分鐘就達陣，去到已經開始天黑，仲要凍好多，即刻截左唯一果架的士去hostel，盛惠1250 ISK (補充:冰島所有交易都可以用信用卡，友人係機場唱左100USD 傍身都幾乎冇用過)

屋景&房景
首先，我地上黎akureyri既目的係因為
1)北部睇極光機會極高 2)diamond cicle
所以諗住反正都搭左咁多個鐘飛機，不如chur盡第一日上埋黎
之後就好笑，由於我地今晚報左個極光團 2100集合，我地見仲有2-3個鐘就諗住小睡一陣先出去，結果訓到差唔多2200
望下電話幾個miss call，之後打番電話去centre問，佢地話tour已經出左發，個centre就叫我地sd番封email問下有冇得補番。

反正都miss左，唔開心都冇用唯有等消息啦，嘻嘻哈哈笑一陣然後就同友人行去便利店買野飲同小小日用品，番到hostel玩下電話又訓了。

DAY 1 完

總共洗左幾多錢

確實個數唔記得 不過應該差唔多30k

豪洗?

超怕肉桂卷味道

留個名先

人均
機票 4xxx+2xxx
全部tour+住宿 大約18k
剩番當地洗費手信咁

唔去akureyri會平幾k，內陸機來回都2xxx
都叫做去左差唔多2星期所以本身預25k，係over左既

洗得開心就得,有冇極光圖睇下先

我北歐13日 用左18K到 差冰島未去,下次去埋先得 ,格棱蘭都想去
不過好似唔係太方便

快點繼續更新

非自駕會唔會好唔方便？

30K 差唔多啦 但非自駕 好高難度～～

wee

得手機極光圖好fail

好掛住冰島
去完一直想寫返個遊記但成日搞搞下好多事無乜心機寫

本身打算今年再去，屌你武肺

我覺得第一次去冰島就冇問題，因為多數tour都係大路地方，而第一次去冰島大多數都係去呢d地方。反而偏d既景點就要特別搵合適既tour（我自己今次咁），如果唔係就最好都係自駕。
結論係得第一次可以跟tour

我有睇你d post 你d相好靚

冇記錯高登時期已經睇緊你d post

好耐無寫，你仲記得我d post
見到你d相好掛住冰島
我都想寫返

btw我都飲左個杯士多啤梨smoothie食左個隻乜鬼肉桂野，好有親切感

冰島暫時係我日本以外最想去嘅地方

30k冇自駕我覺得ok la, 佢地local tour都唔平，同埋當地食野都貴

樓主幾時再更新

要聽日先得閒

等你寫番個呀！

冰島係咪冇想像中咁凍？

睇左你個先
我都係非自駕，去左廿幾日

有更新未

冰島好正 想再去
又唔算好貴 因為冇野買

其實係 但如果大風就好凍

今晚

廿幾日應該差唔多玩晒d著名景點

有太陽曬住會熱到仆街

-10 ~ -30度都係差唔多feel, 係大風先慘

等你今晚繼續更新

超凍喎，因為勁大風
第一次成個人俾風吹郁同行唔到就係冰島

DAY 2:

是靚早係自制無印咖哩湯烏冬+牛餐肉(冇油唯有乾煎)+appelsin(冰島製橙汁汽水，勁多汽，fanta升級版好飲十倍)

今日行程係去diamond circle，成個冰島trip自己最期待既其中兩個景點就係今日會去。由於較早出發，我地食完野就嗱嗱聲執好野輕裝上陣係門口等車。架車好快就黎到，然後係akureyri接多幾group人就出發，呢團大概10-15人。

沿路都係d game of thrones風景，導遊一路揸車一路會講解下附近既風景同歷史，雖然好眼訓我都盡量聽晒

大概40分鐘就去到是日第一個景點 - Goðafoss 眾神瀑布。去到其實都仲要自己過橋行入去，大概十分鐘啦。傳說當地居民於公元1000年信奉基督教後，把之前膜拜的神像通通丟入瀑布深淵，是當時一種對宗教信仰虔誠的表現，而瀑布也因此得名眾神瀑布。(from wiki)

一路行入去有唔同位置比你影相，只要你唔踩出去其實都好安全。

日出了

彩虹出來了

然後過埋對面再影，其他遊客都好樂意幫人影相

本身睇相都知好靚，但係真係黎到先知道冰島d瀑布係咁壯觀，咁澎湃，行近d都彈晒d水上塊面 加上Goðafoss係今次行程既第一個景點，所以呢度都成為我個人最鍾意既瀑布同景點。最後係Goðafoss大約逗留左1小時先走，時間絕對足夠，所以我先話join tour玩冰島係絕對冇問題。

大概40分鐘後就黎左另一個景點 - Mývatn，Mý(蚊)vatn(湖)。故名思議，呢度真係好多蚊，不過係夏天。11月份個湖已經結晒冰，所以冇蚊。Mývatn係火山爆發形成既湖，附近都有溫泉酒店，係北部diamond circle其中一個著名景點。不過我地呢個day tour都係逗留一陣影下相就算，始終結晒冰都冇乜野睇

是日戰車+2個德國團友
跟tour除左有導遊講解之外，另一個好處就係可以同其他團友溝通，大家傾下計個感覺好開心

大家影完相之後就去左附近一間便利店 ，去廁所買少少野食。當時收到個好消息，就係收到email即晚補番個極光團比我地。冰島既tour真係世界第一，我地都開開心心準備去下一個景點

出住先，day 2要分兩篇出

想去冰島好耐

繼續DAY 2:

下一個景點就係Dettifoss同Selfoss，Dettifoss同Selfoss係兩個相鄰既瀑布。由Mývatn一帶去Dettifoss停車場大概要一小時。點解會話Dettifoss停車場? 因為又係要再步兵行入去。導遊泊低左架車就同我地入去，由停車場行大概10分鐘就會到達一個分岔路，一邊去Dettifoss另一邊去Selfoss，入到去附近就自由活動。我地選擇左去Dettifoss先，條路唔難行不過友人對鞋蝕晒底，一路行一路睇佢跣一路睇下風景都咪話唔過癮

行多大概10分鐘就到Dettifoss，聽聞呢個係全歐洲最高最壯觀既瀑布，亦吸引到荷李活電影Prometheus去到當地取景(一開頭跌落瀑布果幕)。好可惜當時因為積雪最多都係行到咁出影相，睇唔到佢究竟有幾高，不過安全始終最重要。但真係一去到就feel到Dettifoss同岩岩既Goðafoss係兩個level，呢度淨係d水聲都大幾倍

個距離就係差咁遠

影完Dettifoss之後就行番原路去Selfoss，沿路風光就係咁，又有玄武岩。不過呢度真心凍，本身已經係零下兩度，仲要間唔時吹陣風過黎

分岔路行大概10分鐘就到左Selfoss，好可惜又係因為冬天入唔到去，只可遠觀 唯有影幾張相就算

影相果陣友人又仆街 今次索性執埋野先起身
之後就沿路行番去停車場了

睇完晒瀑布之後，我地就去番剛才既米湖溫泉區稍作休息，大家可以買少少野食坐低休息一陣，我自己就叫左碗羊肉湯暖胃，友人就叫多塊餅食下，大概30分鐘又再出發

去下一個景點前，導遊就帶左我地去另一個spot睇多次Mývatn一帶，如果唔係積晒雪應該幾靚

呢個團最後一個景點反而冇乜特別，就係去睇當地一個特別既建築 - turf house，據聞係由木同石製成，已經有好耐歷史。雖然我地對turf house興趣唔大，但係導遊果陣好感嘆講左句"people are losing connection to the nature"，令我地印象好深刻，如果連冰島人都要講呢d說話，香港人係咪死得
因為間museum都就打烊，我地成團人都冇打擾佢地，係附近睇左陣影下相就完成左呢個diamond tour了。不過坦白講，呢個tour只係cover左一部分既diamond circle， Húsavík, Ásbyrgi Canyon等等既景點都好值得去，唯有下次自駕遊再去

導遊送左我地番hostel之後，我地都想hea下先再出去睇極光，所以都係房玩陣電話，晚餐煮左kiki麵撈肉丁就算數
極光點集合點冇得揀我地間hostel，我地就預早左時間行落去pick up point，沿途經過akureyri教堂，又係好靚
不過係pick up point食左15分鐘風先等到架coach黎，雖然係我地早左到，唯有當補償番之前果晚甩底。接埋其他團友後就出發去20分鐘車程既一個偏僻地方，果一帶幾乎0光污染所以好容易睇到極光。

一去到，全部人即刻落晒車等，我依家都好後悔咁早落車，因為果度真係好大風 吹左10分鐘成個人已經好凍成身震晒。導遊十分有經驗，應該係專做極光團，佢教我地係app store download左個付費app，可以較iso等等唔同功能，仲教埋我地點既setting先係最好。過左一陣，導遊見到個天有少少變化就叫我地準備好，因為以佢經驗極光好快就出黎，然後神奇既事即刻發生，一條綠光即時出現連結左兩邊山頭
不過好可惜當時我真係好凍，隻手猛咁震，又冇帶腳架，結果乜都影唔到

凍左一段時間之後，我就上番車飲杯熱朱古力(通常極光團都會送熱飲，順帶講埋，如果你bk左果晚天氣唔好，通常都會安排番之後果日補番)，休息一陣就落車再戰。好好彩地，導遊係差唔多時間落車同我地講"it's going to dance!"之後就變左咁，而我都盡我自己所能，成個人趴係地下閉住氣影 呢d已經係我盡左力既成果，我知好fail 對唔住大家
不過最緊要都係肉眼睇到，極光真係好靚，特別係佢dance既時候

逗留左大概1.5-2小時，極光開始散水，團友們都開始凍到仆街躝番上車，導遊就話差唔多係時候走了，雖然我影相fail左，但總算係友人部相機度留低左同極光既合照，加上親眼睇到真係凍病都抵
之後導遊車我地番akureyri市中心，是日行程就結束了

DAY 2 完

請問個個app名係咩

你朋友都無帶腳架咩

Slow shutter

佢得相機腳架

你上面d相電話嚟講ok啦

手機黎講算唔錯

樓主著左咩衫？

我正式宣佈呢個係樓豬朋友冰島跣腳仆街遊記

啲相手機影算係咁啦

冰島物價好高，想慳都好難

冰島幾時會負三十度呀

唔係指冰島

第二晚追光果d好好多

帶左u記heattech底衫同虧佬褲，不過唔係日日著，都係去郊外先著
然後都係普通冬天去街衫，再凍就著冷衫。
不過外套就暖既防風防水，鞋都係要防水，冰島冇人擔傘因為一吹風就88

我exchange時歐洲出發，窮遊6日，4日跟day tour，大概7k
一定會再去，但30k好貴

沖涼水係咪有臭蛋味？

好靚呀極光。。。
上次去 肉眼其實唔係好睇到 但又冇相機影

住左咁多晚好似有一間酒店有

白去了

冰島本身睇極光就難d啦，天氣咁閪
為極光去芬蘭個d比較好
冰島我會覺得個心態係睇其他景點順便睇極光會好d

DAY 3:

今日其實冇行程，因為下午要搭番內陸機番去Reykjavík ，加上頭兩日都chur足，今日我地訓晏d先起身。執好晒行李之後我地就煮早餐食，是靚早係營多+金寶湯+熱啡。

食完早餐之後我地就行落去akureyri既中心行下街，今日好好天點影都咁靚。
不過咁凍真係有人會坐呢張凳睇風景咩

日頭既教堂

戲院

Akureyri 既文化+議會中心

穿過centre就係海邊，可以出去睇鯨魚

有冇人解釋到點解一邊結冰另一邊就出晒煙

心型紅綠燈應該係呢個城市最出名既野，當年歐債危機，冰島財政低迷，akureyri 為左鼓勵國民就將紅燈轉做心形。鼓勵既作用有幾大就唔知，不過心型紅綠燈就變成左akureyri既特色，梗係要影番幾張相先啦

Akureyri市其實唔多野行，都係幾間手信店，好快就行完。我自己就係66° North outlet買左件衫，見到冰島個個都著呢個牌子，自己都買番件 同埋係間影相舖買左個手機腳架，本身覺得5990 isk買個腳架真係好貴，明明出旺角幾草野買到，但係之後追極光全靠呢個腳架影相，即刻抵番晒。
買完野就入左呢間幾出名既bautinn食個lunch。

呢味野叫Taste of akureyri，有5款特別野比人試下，印象中有鯨魚，有個唔知乜腸，總之就唔好食，試下就算 勿認真。

Salmon，配d蕃薯同埋沙律

Lamb chop，都
三樣野加埋盛惠10770 isk，貴唔貴就睇你點睇。

食完我地就行番上hostel call的士去機場，點知個app搵唔到的士，應該係呢度太小鎮，咁我地唯有好on9地拖埋晒d行李行多次番落黎搵的士，好彩預早左

雖然只係逗留左兩三日，但我地都好鍾意呢個小鎮，好寧靜好適合人居住，黎冰島玩有時間真係推介黎akureyri

打完day3出唔晒要斬半

DAY 3 續

坐左40分鐘飛機就番到Reykjavik 既RKV機場，開始天黑，冇車既我地就梗係又搭的士番酒店，又盛惠1275 isk。呢晚酒店只係住一晚，d水臭臭地，間房原來仲要冇窗，不過印象中十分平仲包早餐所以都冇要求太多，我地gip都冇執hea左陣就出去夜遊Reykjavík。

我地沿海行，第一個景點就係the sun voyager，唔好問我乜9黎，藝術既野我都唔識。有興趣就自己google下

Reykjavík 既光污染好嚴重，係市中心都好難睇到極光。呢道光係來自imagine peace tower，係yoko為左紀念丈夫John Lennon而設，每年特定時間會開燈。

沿海行一陣就到另一個Reykjavík 既著名景點Harpa。Harpa係一個音樂廳，當然都會搞唔同既event，佢既建築風格好特別，夜晚仲會著燈變色，雖然我地唔識藝術，不過視覺上都好大享受

再行入d就已經係購物既地方，冇乜特別都係多車多人，始終呢度係首都，繁華熱鬧都十分正常。

是靚晚就係呢間好出名既餐廳Sægreifinn，名物係龍蝦湯同串燒，有個靚人妻主持既電視節目都有介紹過。

好多香港人黎喎

飲慣m記龍蝦湯既我以為自己嚇親，點解咁唔同 同想像中有d出入，龍蝦味其實唔算濃烈，龍蝦唔多都稱唔上為爽口彈牙。串燒好似叫左蝦，cod，redfish，又係中至中上貨色，食落覺得唔算新鮮。整體黎講呢間都係中至中上，唔知係我地唔好彩定點，不過個人覺得試一次就足夠了。For大家information，呢餐盛惠8330 isk。

食完野就向harbour區域行，附近好多野都收晒舖，我地冇乜野做又唔想番酒店就是但揀左間bar入去飲杯野。我地坐左係bar台位，友人試當地既whisky，我就試下當地既手工啤，圖中呢個光頭星好好人，介紹晒比我地邊隻有咩特別。飲飲下佢仲同我地傾計，原來佢係格魯吉亞人，係佢口中得知好多係冰島做野既人都唔係本地人，冰島旅遊業發展得好好，係度賺到多d錢，環境又好所以選擇離鄉別井過黎做野，佢自己都唔例外。不過佢都承認冰島真係一個好好既國家，佢自己都生活得好開心。另一方面，佢都有留意香港發生緊既事，每日都上晒國際新聞，大家再傾左好多話題直到佢地收舖，最後大家揸個手攬下先走。雖然素未謀面，但大家都傾得好開心，如果語言溝通到奉勸大家去旅行既時候多d同人溝通，個感覺真係更融入當地

飲飽之後就行番酒店，距離要行半個鐘，途中經過聞名世界既熱狗店，半夜都仲有人排隊就試下你有幾好食。結果真係好好食，個熱狗加左生洋蔥炸洋蔥，sauce又好食，難怪克林頓都大讚

飲飽之後食醉埋就行番酒店，最後奉勸大家唔好bk呢間酒店

DAY 3 完

Exactly，景點主要 極光次要，不過天氣好都睇到既

完全同意，去得冰島就咪諗住捕極光，加上近年極光指數係低潮，好好欣賞佢嘅自然美景好過啦

想問你係join左邊個團

點會呢
其實冰島都有個賣點係全國都係極光帶
就算Reykjavik都睇到
運氣問題, 行出碼頭就睇到啦, 團都唔駛JOIN

自然美好正好靚

連極光團個導遊都話難，你竟然睇到

你意思邊個團？

留名 上年單機去玩咗一星期

咩季節去？

極光帶還極光帶
夏天去已經睇唔到
有地利冇天時就收皮

夏天睇唔到唔係好正常咩

夏天睇唔到
多雲睇唔到
KP index太低睇唔到
唔好講到求其出門都睇到
可能有人會被誤導

咪講左係運氣
我咪講好彩既Reykjavik都睇到

DAY 4:

今日既行程其實係冇行程。是靚早係酒店自助早餐，果陣覺得都唔差，但之後日日都係食呢d就覺得好厭。由於今日就係8日團既開始，我地食完早餐就checkout轉去package包左既酒店，拖住gip步行唔洗10分鐘就到，不過就再離中心地帶遠多少少。去到未夠鐘checkin，我地就先寄存行李係酒店，晏d再番黎checkin。

8日團既首日其實都係廢既，因為行程預你今日到達冰島，建議你去blue lagoon再出Reykjavík行行就一日，搭完飛機安排得相對輕鬆。不過其實對我地黎講我地已經係第4日，所以變相free左一日行Reykjavík。搞完酒店d野之後，我地就行下Reykjavík中心地帶既商店街先，呢間舖頭就係賣冰島既手工野，電視節目都有講過，貨品好靚好高質但係大部分都係女仔野，而且唔平，所以睇完就算。

街景

行下行下又黎番海邊 咁順便行下日頭既一帶

又係沿海邊行過黎，純粹睇下日頭既Harpa之後就向harbour區行

flea market不過今日冇開

附近有一堆museum，不過我地冇入

冰島有好多出名既雪糕店，我地就試左呢間valdis，自己揀左兩球cone oreo+snicker，700 isk，好味

harbour區係outlet同exibition既集中地，連kronan bonus等超市都有係度開大舖，我地行左陣只係買左少少零食，冇乜收穫。

行入少少就係omnom既舖頭。omnom朱古力係冰島最出名既手信，有好多唔同款式包裝，遊客仲可以係上網申請體驗自製朱古力，然後黎呢度體驗。不過我自己就唔食朱古力，所以都係黎呢度買朱古力做手信算，另一個特別既地方係即使呢間係總店都唔齊款，亦唔一定係最平，有d款係bonus有賣仲要平d，有d特別版就要係某d地方先有得賣。由於有3款特別版得Harpa有賣，我地係度出完血之後又去番Harpa

行行下大家都有d肚餓，係google篤左間4.7分既漢堡包點入去食，呢個餐汽水任飲盛惠1990 isk。每張台上面都放左一樽調味粉，店員叫我地落多d去薯條度，真係好好味屌打m記shake shake粉

食完繼續行，冰島coast guard

買完朱古力，順手係Harpa入面參觀下，之後就向Tjörnin行

Tjörnin係湖既意思，呢度都係Reykjavík市內一個著名景點，Reykjavík市政廳就係附近，好多遊客會買埋麵包黎餵雀，有得食梗係有得痾，所以呢度都好多雀屎

呢個美國女仔就係專程黎餵雀，傾左兩句佢仲叫我地幫佢拍片餵雀

係度逗留左好耐先走，除左d雀屎環境真係幾舒服

向番Hallgrimskirkja教堂行，發現花式自拍位

再次黎到，再次唔入得，嬲嬲地走人算

開始天黑，係附近行下街算，買下postcard睇下手信時間好快過

冰島公廁長這樣，友人試左話幾臭

天黑之後我地就番酒店checkin，間房是是正正算係咁，但係冇得煮野食。但因為帶左既野食仲有淨，之後就同友人落超市買左個兜淥麵食算。

同友人本身想去番之前間bar度飲野，但路程太遠放棄左，最後落樓下counter買左d啤酒薯片睇電視就算。最後不得不提itv既gameshow cash trapped同connections真係好高汁，同友人睇得好開心

DAY 4 完

冰島果隻公廁喺歐洲都見唔少

嗰時年頭去 冬天無咁多嘢玩

推

我估出煙唔結冰果個係咁

不凍港是冬季不會結冰，船舶能正常進出的港口，尤指高緯度地區（如俄羅斯、北歐、加拿大、阿拉斯加等）冬季不結冰的港口。從地理學角度看，高緯度地區的不凍港主要受制於這樣幾個因素：暖性洋流流經港口海域；海水的鹽度及港口附近有無河流注入，一般有河流注入的港口，海水鹽度被河水沖淡，容易結冰；港口海域水體對太陽熱能的儲存能力。典型例子有俄羅斯摩爾曼斯克州首府摩爾曼斯克港及格陵蘭城鎮西西繆特，位於北極圈內，由於受暖洋流影響，是典型的高緯終年不凍港。

今日有冇文

年頭去咗冰島+芬蘭 但係全程天氣都唔好又多雲 睇唔到極光好失望
但係好鐘意冰島 好想再去

好羨慕你肉眼都睇到極光

聽日先

其實聽親有人去完冰島都係話好想再去
如果自駕自由度高 大機會d睇到既

真呀
我未返嚟就plan下次幾時再去

咁誇，我諗住去晒其他地方先再翻兜

Day 5:

是靚早又係呢d，日日紅肉搞唔掂，食下粟米片。食完就出發去騎冰島馬。今日既行程係一個one day tour，大概係騎冰島馬+golden circle。我地個8日團包左一項特別既活動，default係sightseeing bus tour 其他就要加錢，由平至貴分別係horse riding，snowmobile，snorkeling。我地就揀左騎冰島馬

去到個騎術中心就嗱嗱聲換衫，等埋其他人既期間就撚下馬先。冰島係一個禁止馬匹入口既國家，所以冰島馬係國內唯一既品種。冰島馬有五種步態，好似係世界上唯一有五種步態既馬品種，所以係世界上享負勝名。

之後就出去集合，instructor會問下你有冇騎馬經驗，再根據你體型揀馬比你，然後就教你上馬。

聽係冇用既，要試先識，我地好快就上左馬等埋其他團友
instructor係上馬前同上馬後都有教大家基本上係點操縱住隻馬，包括點樣令佢行，加速，減速，轉彎，停止。可能冰島馬好溫馴既關係，即使我地第一次騎馬都覺得唔難玩。
我地呢group大部份人都冇騎馬經驗，有都係得三兩次，其實相信大部份都係咁上下。果個時間好旺場，我地騎緊馬係路上見到有2 group人，最後番到又見到有group準備出發。騎馬團每group大概有十幾人，由2個instructor帶領，一個最前做leader，一個最後睇番住我地，成個路線大概係圍住個騎術中心行一個好大既圈。一開始instructor就會lead住我地慢慢行，沿途介紹下冰島同附近既風景，原來Reykjavík係拆開做Reykja+vík，Reykja解蒸氣，vík解城鎮，Reykjavík名字既由來就係咁解。一邊騎馬一邊睇風景，感覺真係十分外國鄉村
慢慢instructor就會叫你加速一段，當大家都掌握到既時候，成個速度就加快左，變成輕快咁走，然後慢跑一段，好似做interval咁

騎左大約45分鐘，去到一個好空曠既位置，instructor就話係度休息影相，佢地就落晒馬，好耐心咁幫晒我地影相，見到我地d褲騎到反起身又會過黎幫我地拉番低，冰島人真係好好
本身我以為影相姐係最後，會沿路番去，點知原來先係行左一半。過左一陣之後我地再出發，成個路程相信大概係一個圓圈咁行埋另一半番去。之後呢半大家都掌握左，節奏快左，途中有條河，雖然浸左隻馬半身，但佢好乖自己識行過河。最後大概應該用左30分鐘左右就番到騎術中心。

鎖好隻馬之後，工作人員就安排我地換番衫去食lunch，又係呢d野
成個騎馬體驗好安全，仲要好穩陣，冇人墮馬冇人發生意外，仆街fd都冇仆街，我地果group人有個小朋友大概得10歲都玩得好開心，推薦大家有機會一定要試下

食完之後，騎術中心既人就車我地去一個pickup point度接駁番golden circle個大團，去到仲要陪我地等埋旅遊巴黎先走，所以話冰島人真係好好
不過呢個golden circle團真係好多人，坐滿一架旅遊巴，個導遊係個老女人全程用把死老豆聲+flat tone介紹，結果我地全程冇聽過佢講野。

第一站黎到Þingvellir國家公園，Þingvellir位於北美版塊同歐亞版塊中間，世界上最早的國會會議都係呢度舉行，所以Þingvellir都有議會場地既意思。

呢條步道就係兩塊版塊既裂縫，途中有好多觀景台，全冰島最大既天然湖Þingvallavatn就係隔離。著名既浮潛點Silfra亦都係呢度附近，所以如果係Silfra玩浮潛就係係兩塊版塊中間遊水。如果沿步道行就去到附近最出名既瀑布Öxarárfoss，不過時間關係我地就冇入去了。最後係附近影多陣相就番去集合。

大概50分鐘後就黎到geysir，geysir係世界最著名既間歇泉之一，呢一帶有大約50個間歇泉，呢度亦係最早被記載既間歇泉strokkur既所在地。英文geyser既由來就係原自geysir。

litli以前係number 1既泉，但依家出名在唔噴，相傳係以前既人趁國慶想佢噴得高d，倒左幾噸肥皂粉入去，搞到佢唔噴

Strokkur就係依家最出名既間歇泉，佢噴最高果下我地影唔到相，之後等極都等唔到佢噴番咁高

呢度硫磺味好勁，仲要落住雨，夠鐘前急急腳去shopping centre睇陣算，都係冇乜特別，痾埋個尿就去下一個景點

10分鐘車程就到是日行程重點，Gullfoss 黃金瀑布，冰島最著名瀑布之一，冰島最大的斷層瀑布，黃金瀑布的得名係因為當陽光照射係瀑布上，水面會反著金光，好似黃金咁，所以被人稱為黃金瀑布。不過今日岩岩落完雨冇太陽

Gullfoss有個細停車場，附近都有個位比人影相。
是日天氣一直都陰陰沉沉，係geysir仲落住細雨，最後黎到gullfoss開始好天，雖然冇彩虹但仲好過落住雨
不過係度建議大家如果報golden circle揀d冇咁急既團，個人覺得一個下午睇晒3個景點好急。可以揀d全日golden circle既團，去多附近既一兩個景點會好好多。

係gullfoss番酒店大概要個半鐘，我地擺低d行裝之後就去左附近既domino's pizza買外賣番酒店送電視，想講呢間野真係好食過香港果堆外賣pizza好多，完全唔同level
最後以Ísey Skyr乳酪做甜品作結，爽

DAY 5 完

好正

iphone11影d相都幾清

強貼！推！

騎馬好吸引
愈睇愈想去

隻馬好Q

留名g持

仆街fd都冇仆街

留名

睇完好想寫返，去過d地方同食d野都一撚樣
btw我覺得雞翼好撚難食

景靚點都靚
不過係11pro

普普通通啦 不過真係好細隻
想睇你d靚相

平反下。
其實冇想像中咁高，如果你做慣窮學生會去超supermarket買三文治、沙律果啲嘢食，或者開火煮，其實冰島物價一啲都唔貴。好似間supermarket叫bonus？我仲記得啲三文魚三文治平到仆街又好食到仆街最後我帶過去嘅糧食都無食晒。
交通方面如果你識渣車咁都唔算貴，tour真心係貴但冰島啲tour相比其他國家之下真心高質，無論係導遊定係教練，個個都好專業好nice會肯同你吹水。
住宿方面我唔太記得，但應該都真係偏貴，但都未到天價咁，都仲有hostel救濟窮人。

可能同英國一樣大家覺得物價高係因為係餐廳食飯真係好貴（無係冰島食過餐廳靠估），不過要窮遊都真係唔難（相比起其他國家）。

Ísey Skyr乳酪真係好好食佢已經升華到唔係其他乳酪可以到達到嘅層次
浮潛其實好正，啲水好清好好飲水下風景好靚，係上岸果下凍到傻之外浮潛真係好值得去。

冰島唔係餐餐出街食餐廳，其實都唔係好貴
我覺得冰島有個特點係佢大部份景點都係自出自入，無任何入場費，你自己揸車既話其實除左食同住都無乜駛費

睇到你去冰島 又諗返起之前去冰島啲回憶😭 我都想冬天去一次

等你出呀

DAY 6:

日日食酒店早餐食到厭，我地琴日係超市買左麵包芝士，夾埋帶過黎既咸牛肉做早餐算

食完就落樓下等，今日同聽日其實係一個2日既south coast tour，今晚就會stay係一個叫Höfn既小鎮，所以見到靚女團友帶晒gip。不過我同友人就寄存左個gip係酒店，只係執左d日用品同衫褲帶去算。
呢個團唔似琴日golden circle咁，只係得十幾人。呢個團既導遊叫Mika，個人覺得佢係成個trip最好果個 係Reykjavík接晒所有團友之後，mika就同我地講原訂計劃係day 1去south coast一帶，day 2先去東部玩，不過佢睇左天氣報告south coast一帶會有暴風雨，所以就會轉兩日行程調轉。除此之外，mika仲話佢會係安全情況下盡量揸快d，希望趁早過左south coast唔洗係暴風雨下揸車。

揸左大約一小時，mika係油站停底比我地小休一陣去廁所同買下零食，之後再揸多一小時就黎到Vik鎮。Vik鎮同south coast景點距離好近，所以好多遊客黎冰島玩south coast都會選擇係呢度過夜，不過我地只係黎小休 mika話佢要入油，所以叫我地係附近既shopping centre行下，不過天氣關係佢叫我地唔好行出黑沙灘，驚有危險咁話。
入好油之後我地就繼續出發。

今日第一個景點係Eldhraun lava field，係Laki火山爆發後多年形成既lava field。Laki火山係1783年發，令1/4既冰島人口因吸入毒氣及飢荒死亡，大量二氧化硫亦飄入歐洲其他國家。時至今日，呢度已經變成左一個旅遊景點，雖然禁止踩入lava field，但係ring road附近有一個observation point比人影相，所以遊客自駕經過可以停低影相。不過對我地黎講，呢度只係一大片cover左moss既地

睇完lava field都已經係lunch time，我地就去左附近既一間餐廳食lunch，據聞呢間餐廳d lamb shank幾有名，我地就一於試下。味道係不錯但好羶，我自己接受到羶味覺得ok。

餐廳門口就望到game of thrones果座山

食完野就去左冰島又一著名景點diamond beach。diamond係指Vatnajökull融化後跌落jökulsárlón既浮冰沖左出海，但又被海浪打番上岸，最後形成左呢片鑽石沙灘。可惜今日天氣唔好冇太陽，大家請自行google diamond beach有幾靚
其實成個沙灘都係咁既樣，吹左45分鐘海風乜都影夠，我地就躝番上車，發覺大部分人都已經上番車，等多左一陣就出發去下一個景點 😇
Mika車左我地去Jökulsárlón停車場就將我地交左比人，換左架車就正式開始今次冰島遊既重中之重點！

先由咁既路

到咁既路

再到咁既路

最後到咁樣

跟著就由呢架車轉去後面果架有冰爪既車

而我地亦都上晒冰爪，戴埋頭盔

終於到喇

成地都係冰

冇錯喇 就係由冰島人帶我地去睇藍冰洞
藍冰洞係冬季限定，每年都會在冰川不同位置形成，每年既內部景觀、大小都會不同，組成藍冰洞的冰塊氣泡含量低，所以會呈現藍色。今次我地去既藍冰洞位於Vatnajökull，佔左冰島總面積既8%，不過呢片冰原近年加速融化，所以要睇藍冰洞就要趁早喇。

入口幅冰牆

入去冰洞既小路

第一個打卡位，冰島哥哥會借佢支冰斧比我地，然後幫我地影相

第二個打卡位

呢個藍冰洞好細，第二個打卡位其實就已經係盡頭，影完我地就沿路出番去。其實唔知係網上面d相tune過定點，我地呢個藍冰洞比想像中真係冇咁藍，不過總算睇到想睇既野

好似電影入面既外星咁

之後冰島哥哥就車番我地出去，想講條路真係好顛簸，成程凳黎凳去，佢仲特登剷落d窿度玩9我地，有個位部車應該仲去到40度咁斜

番到Jökulsárlón附近都已經開始天黑，相信呢度係附近一帶活動既集合點，除左藍冰洞之外，仲有雪地健行，Jökulsárlón boat tour，而且仲會有人黎追極光。搵番mika之後，佢話其實今日活動都已經完晒，最後叫我地趁天黑前係附近影下相先番酒店

Jökulsárlón 又係一個好靚既地方，同diamond beach一樣，如果日頭應該好靚，好天既時候加埋日落/極光就真係無敵。好多電影都黎過呢度取景，包括James bond，batman，tomb raider等等。

大概一小時車程就番到黎Höfn鎮，先到酒店check in，房間環境都算唔錯，不過就冇電視。

晚餐就黎左Höfn一間餐廳食，mika邀請我地話有興趣就坐埋一齊大家傾下計互相認識下，有部分團友就想自己坐，最後大概得10個人一齊坐。

Salmon

Lobster
據聞Höfn 既海產幾出名，特別係lobster，但所謂嘅lobster其實唔係大大隻果款，只係呢隻類似小龍蝦咁。我地叫左一碟share，頭兩舊食落去係不錯，幾爽口不過食到底果d就一般，有幾舊仲要梅梅地
呢餐同友人一人一個main同一杯啤酒，lobster就share，盛惠17490 isk。絕對唔推薦比大家

食完之後我地就番酒店，因為冇乜消遣我地好早就訓，不過窗外又幾好feel

DAY 5完

起碼冬夏都去一次先至圓滿

DAY 6完先岩

屌，我懷疑我都係住呢間酒店

其實你係咪我個仆街fd

我諗報團佢地安排d酒店都係咁上下

好耐無見
唔係睇左你個遊記都唔會下定決心去冰島

今年2月中去完留名

好似好天會更顯藍，但你咁好天都唔藍既

幾時有更新

DAY 7:

早餐又係呢d，好厭
是日行程係由Höfn出發番southcoast一帶既景點，最後就會番去Reykjavík間酒店過夜。

由Höfn出發番south coast一帶大概都要兩個幾鐘，所以第一站就黎到Svartifoss附近既Hofskirkja參觀，並且稍事休息。Hofskirkja係冰島六間turf church之一，亦係最後一間建成既turf church。教堂頂部舖滿草，令整間教堂好似融入左係環境入面。可惜天未光而且行程緊逼，去唔到著名既Svartifoss打卡

沿住ring road番southcoast，15分鐘後就黎到Skeiðará Bridge Monument(張凳究竟起黎做乜?)。Skeiðará Bridge曾經係ring road既一部份，不過係1996年既一次火山爆發導致冰川融化，大量洪水以及巨大既冰塊沖左落Skeiðará Bridge一帶，Skeiðará Bridge亦不幸被撞毀。其後，ring road已經重新接駁，但Skeiðará Bridge就被棄用，時至今日，Skeiðará Bridge已經成為遺址，用黎紀錄低大自然既威力。
p.s. ring road係冰島既一條環島公路，可以圍繞冰島行一個圈。

btw，我地架車

大約一個鐘頭之後，終於番到黎south coast附近，見到草地真係好難得 黎過既都應該一眼認得出呢度

就係Fjaðrárgljúfur 羽毛峽谷
Fjaðrárgljúfur既形成據聞可以追溯番去冰河時期，雖然歷史悠久，但Fjaðrárgljúfur成為旅遊熱點就只係近年既事，原因就係因為justin bieber既一個mv係度取景，我自己都係因為隻歌而認識呢度。不過因為近年太多遊客黎，對呢一帶既環境都造成左好大既破壞。

冬季既Fjaðrárgljúfur好似係會封閉既，我地去既時候就只係封左inner part，不過可以去到幾入我都唔知。不過黎既時候記得遵守規則，唔好踩入草地呀
睇完Fjaðrárgljúfur之後開始落雨，我地就去番vik鎮度食lunch先

是靚午係pasta，味道幾好不過份量偏少。食完就係shopping centre行左陣，除左postcard都係冇收穫的。跟住就梗係去附近既黑沙灘啦

Reynisfjara Beach

冰島既黑沙灘真係好出名，除左出名靚之外仲出名凶險，有幾凶險
睇下相就知，有幾下d海水仲沖左上黎我影相個位置，搞到我成腳濕晒

嚇到靚女團友走人，佢個fd仲食晒泥

呢個灘既右面就係Dyrhólaey

係度奉勸大家去冰島既黑沙灘一定要小心，特別天氣唔好既時候，呢度每一個浪都唔同，有d可能冇威力，但有d就可以沖到好埋。每年都有遊客去黑沙灘玩既時候比浪捲出海喪失性命，咁既浪，真係我望到你都救你唔到。不幸既事件都發生左係我地身上，相信我仆街fd係走避其中一個浪既時候，保得住左部相機，但係跌左部電話，發現既時候係附近搵過晒都冇，應該都葬身左係汪洋大海喇
樂觀d諗，好過冇左部相機冇晒咁多日既相呀

沿ring road行30分鐘就黎到Skógafoss，就係著名既彩虹瀑布，相信都唔洗多介紹，冰島最出名既瀑布，據聞好天既時候有95%機會可以睇到彩虹。偏偏我地係落雨天黎

每個旅行都總有d遺憾或者有野係miss左，唔緊要啦下次再黎

下一站mika帶左我地黎左廿分鐘車程外既Árjánurfoss，呢條係一條唔出名既瀑布，好少人會黎Árjánurfoss，網絡上亦都好少人談論呢條瀑布，不過mika話呢條瀑布雖然唔及其他咁雄偉壯觀，但係就十分有小橋流水既味道，而且呢Árjánurfoss既水十分清澈，可以就咁飲用。

真係幾好飲，自己本身腸胃都唔好，但飲左成支都冇肚痛

天開始入黑了，我地影完相就繼續出發

Gljúfrabúi係距離Árjánurfoss 10分鐘車程既一條秘密瀑布，隱藏係小山洞入面，需要涉水入去

由於天黑，入面好黑d水反彈晒上黎好濕，盡左力
不過係靚既，d水好似直接落你身邊咁
天都差唔多黑齊，影完相要即刻趕去隔離既Seljalandsfoss了

Seljalandsfoss係southcoast係一條同Skógafoss齊名既瀑布，特色係瀑布後面，懸崖底部有一條比人穿過的小徑，可以係瀑布後面影番轉頭
可惜當時已經天黑，又睇唔到日落，如果唔係景色一定仲靚。唔緊要啦，下次再黎
Seljalandsfoss已經係呢個2日團最後一個景點，之後我地大概搭左個半鐘車番到Reykjavík，由於好攰煮左麵食就算

DAY 7完

呢排多野做 出得慢左

好掛住冰島
上年年頭去，有幸睇到幾次極光乜都抵返
係中間打風skip咗啲行程

有生之年會去多次

好天真係好靚

仆街frd真係

天氣好真係差好遠

去冰島最緊要全身外露既野都要防水
著個d香港好常見既米芝蓮羽絨會收硬皮一定會後悔

我上年十月都去左14日冰島，不過我就環島遊，14日入面經歷晒春夏秋冬，真係好難忘

想問入境iceland , BNO 係咪當British National安排

有冇人同我一樣覺得仆街fd係主角

我上次2月去 周圍都係雪 只有黑同白
睇完你啲相plan下次10,11月去環島先 好似秋冬去風景仲靚

哇 呢個我唔知

咪笑佢啦

我覺得冬夏都去一次會圓滿d

去晒其他地方先再去，咁快再去 感覺冇咁期待

3月時去過,成個國家得黑同白兩個色,聽住sigur ros好好feel

5年前冬天去過
藍冰洞真係好靚

見到你啲相就想即刻出發

想5年後春夏季再去

鍾意自然風景
對歷史藝術文化無乜興趣
有乜推介?

高加索

利伸 想去

樓主係咪好忙

呢排係
希望今日出到

DAY 8:

例牌早餐
呢兩日會係一個兩日團，行程會係西部Snæfellsnes斯奈菲爾半島，冰島西部可能對一般旅客冷門少少，不過其實都好值得去睇下

由Reykjavík出發去到Snæfellsnes大概要兩個幾鐘，同其他團一樣中途都係會停車比我地稍事休息，呢度係Borgarnes，亦都係我地今晚會stay既地方

大概個零鐘後就黎到Snæfellsnes既第一個景點Kirkjufell教堂山。Kirkjufell係冰島西部最著名既景點，如果大家係冰島買postcard一定會見到呢座山既身影，呢座山對game of thrones fans黎講應該唔會陌生

沿路入去就係Kirkjufellsfoss同埋Kirkjufell既影相位

Kirkjufellsfoss

Kirkjufell係全冰島被拍照最多既山，襯埋極光真係世界級。如果自駕既話可以黎碰下運氣
睇完Kirkjufell之後導遊就帶我地去左附近Ólafsvík鎮既Sker Restaurant度食lunch，佢仲事先幫我地留左份魚既set lunch，話呢度d魚好得咁話

結果唔係好得，一般料 不過2500 isk就算平既。同台係一對台灣母子，我地全程用半咸淡普通話傾計都幾好笑

食完lunch我地就出發，係冰島最西兜番轉頭，進入Snæfellsjökull National Park既範圍，黎到Dritvik Djúpalónssandur，後面就係Snæfellsjökull斯奈菲爾火山。

呢一帶以獨特既地形同好多奇形怪狀既岩石見稱，好似係因為以前海水侵蝕所造成。呢一帶曾經係冰島最繁榮既漁村，有近60艘漁船停泊，不過今時今日已經冇人居住。

沿路落黎就會黎到Djúpalónssandur沙灘

怪石

側邊有條路可以上高位望番黎去

一望無際既大海

走既時候發覺好大浪，大家去冰島既沙灘真係要小心

下一站就黎到Arnarstapi，呢度以前係一個交易中心，依家就以獨特的自然景觀吸引遊客到訪。導遊係Mirador puerto Arnarstapi觀景台放低我地，我地就會沿住海邊一條觀景路線行，導遊就係後面等我地。

Stapafell+著名既小白屋

Port Arnarstapi

小海灣pumpa
呢度好多人黎，都幾意料之外

stone bridge

開始出番太陽

靚到忍唔住係咁影

Gatklettur岩

彩虹出來了

Cliff Viewpoint

Bárðar Saga Snæfellsáss Statue
Bárður Snæfellsás同時擁有人類和巨人的血統，係冰島巨人傳說既主角，被視為斯奈山半島的守護神，傳說Snæfellsnes斯奈山半島就係由他所命名。
我地就係度上番車出發去今日最後一個景點Ytri Tunga。

距離Arnarstapi大約半小時車程既Ytri Tunga又叫seal beach，故名思義就係海豹沙灘，好多海豹會係度晒太陽休息，特別係夏季。可惜我地黎到既時候已經天黑，而且仲好大風，吹左15分鐘大家都開始頂唔住話走人，結果係睇唔到既

離開Ytri Tunga大概一個鐘就番到Borgarnes既酒店，呢間房幾好
settle好hea左陣就出去食dinner

是靚晚又係羊，連埋啤酒5650 isk，不過幾好食

回程途中有貓撚

房景
成晚係咁望出去都係冇極光

DAY 8完

返工多嘢食呀？

DAY 9:

早餐都係呢d啦

今日好好天，第一站係去睇Lava Rock同Moss Formation

沿住樓梯上山頂

呢一帶獨特既地形同moss同樣都係由以前火山爆發既熔岩造成，有d洞好似月球表面
今次上左山睇仲可以當睇埋風景

係度大概逗留左一小時就落山，出發去下一個景點Hraunfossar & Barnafossar

大概40分鐘車程就黎到Hraunfossar，Hraunfossar & Barnafossar係冰島西部比較有名既瀑布。Hallmundarhraun熔岩平原既水流落河形成左一堆溪流，最後造成Hraunfossar。

呢度一帶有幾個觀景台比人從唔同角度影相

沿路行過黎有條木橋，過左木橋見到既就係Barnafossar小孩瀑布。
以前呢度有一座石橋，有位小孩係過橋時不慎跌入瀑布而溺斃，孩童的父母親發現後將石橋拆毀，以避免悲劇重演。呢個就係小孩瀑布名字既由來。多年之後，當地就係度起番呢條木橋比人參觀用 。

Barnafossar既水呈tiffany blue色，流水十分湍急，所以好多人話呢度似激流多過瀑布

睇完Hraunfossar & Barnafossar之後我地就去左停車場對面既cafe食lunch

是靚午係burger薯條，個set叫farm girl's dream，另外再叫杯啤酒，盛惠3500 isk，d蛋汁一路食一路滴，諗番都滋味

食完就出發去睇lava cave，目的地係廿分鐘車程外既Víðgelmir Lava Cave

黎lava cave探洞都算係成個trip幾特別既景點。黎到之後由lava cava既guide負責帶領，我地先戴好頭盔頭燈等安全措施，然後就步行去洞口。

Víðgelmir係冰島最大既lava cave(lava tube)，大概係1100年前形成，全長1585m，洞內最大洞室高15.8m闊16.5m。Víðgelmir內有證據證明自維京時期起曾經有人居住，但由於危險性及保育上的考慮，Víðgelmir只係開放一小部分比人參觀。
(p.s. 導遊係大學生，冇記錯係英國人黎冰島讀地質，好羨慕 )

Ice-formations

沿住路入洞就會有好多lava cave既特色

導遊講解得好詳細，不過我已經唔記得晒
淨係記得last果張既lava pencil，其實呢d係好珍貴既野，用個箱裝好，不過佢都會比我地傳黎睇，就算有風險都願意比遊客有更好既體驗，小小既事就睇得出冰島對旅遊業真係好認真。

成個lava cave體驗大概約1小時，雖然到打文呢一刻已經唔記得左9成既內容，而且自己唔係讀地質有部分terms都未必聽得明，不過感覺已經更了解當地。唔係局限於去旅行影下相食下野就算咁，而係豐富左成個trip

睇完lava cave之後就黎到呢個tour最後一個行程，車程約30分鐘黎到左Deildartunguhver溫泉區，呢度係全歐flow rate最高既溫泉區，為部分西部既家園提供地熱溫暖。我地黎呢度就梗係為左入Krauma浸溫泉啦

Krauma呢度唔似日本溫泉分男女湯，而係分左好多個唔同溫度既池，凍水都有，又有sauna房同室溫房比人休息。買杯啤酒係池邊一路嘆溫泉一路昅女都幾爽
走既時候有位港男團友話唔見晒locker d野，又要睇番cctv，最後發現原來記錯locker number
擾攘左一輪，2-day tour正式以恥笑結束，開車番Reykjavík了。

番到酒店之後我地放低行李就即刻落樓下等車，因為我地今晚要追極光!!!其實極光團安排左係早幾晚，不過天氣問題搬左黎今晚。
導遊帶左我地去離Reykjavík大概30-45分鐘車程既郊外，果個位置收唔到所以我都mark唔番係邊度，淨係記得好凍周圍都係雪
有左一次經驗我地落車就霸定個靚位，set定腳架，皇天不負有心人，不枉我高價買左個腳架，真係有回報的

11pro都算交到功課了

我地玩左好耐，呢晚追光真係好盡興由極光出現影到極光消失

番到酒店樓下買pizza食，中撚晒伏下次都係食番domino's

DAY 9完

有d相我係同一位置影過，角度都一樣
極光

跟團真係好貴
早幾年去咗兩次自駕遊
2個人用咗4萬到
機票5千幾

你唔覆我我都唔知打錯字 本身問你係咪返工多嘢做

好掛住冰島
上年最凍最大雪嗰時去 日晝得六個鐘
雖然真係好凍 但好好彩一日雨都無落過
睇到哂想睇嘅嘢 仲睇到極光大爆發！
睇到樓主啲相就好想再去
我仲想睇到夏天版嘅冰島

樓主去果陣好似咁大浪
我果次去個導遊話好危險又死過人
然後去到都唔係咁大浪姐

其實都唔關事 係自己懶

得6個鐘真係每日都好少時間用
我去大概8個鐘都覺得好快天黑

好慈祥喎

十一點先日出 五點就日落
其實零下十幾度嘅話 户外六個鐘夠哂

DAY 10

行程黎到last兩日，基本上都冇乜野做，8-day團尾2既一日就係賞鯨同埋預人係番Reykjavík行下。今日我地早餐都唔食就上左旅遊巴去番早幾日既harbour附近上船。

冰島可以睇到既鯨魚品種
由於好大風既關係，其實好多人都係船入面等announcement，不過我地坐左陣就覺得好無聊，決定都係上去食風。

日出既Reykjavík

係船頭霸左個靚位，職員就同大家講如果見到不妨叫出黎，等大家都知道

結果吹左成粒鐘風，成身震晒流鼻水，乜9都睇唔到

隻船駛到出去，逗留左陣就回程，結果賞鯨就變左睇日出。奉勸大家唔岩季節就唔好咁大期望，同埋去番Húsavík應該有保證好多

賞完日出之後今日就冇行程了，全日都係番Reykjavík行街食野。上番岸就梗係去食個熱狗先

喵

是靚午就去左食tripadvisor既Reykjavík第一美食，icelandic street food既羊肉湯，盛惠2190 isk，湯就幾好味，但個包就真係唔識欣賞
湯可以refill既，見到有人飲左好多碗，不過我地就覺得偏咸，飲多左碗就走人了

食完lunch，又行番黎呢度

今次終於入得去參觀，上頂就要比1000 isk，一場入到黎就比埋啦

上到黎就可以望晒成個Reykjavík既景色，好天黎到不妨比錢上黎睇下，始終冰島建築物好矮，上到黎好開揚，可以睇到晒成個Reykjavík

離開Hallgrimskirkja之後我地都係附近行下，買左d手信同postcard，冇影太多相。由於當晚有波睇既關係，我地去kronan買埋晚餐，好早就番酒店準備睇波。
(p.s. 其實行行下時間都過得好快，番到酒店都已經天黑 )

是靚晚係原隻燒雞，買既時候係熱既，拎番酒店即食，爽死

DAY 10完

DAY 11:
今日係8 day tour既last一日，由於聽日搭早機既關係，心態上都係我地係冰島既最後一日。早餐食番琴晚食剩既杯意粉同ravioli，然後執好晒行李寄存係酒店，就搭旅遊巴去Reykjavík既轉車站去blue lagoon。

相信唔洗多介紹，blue lagoon係每位遊客去冰島必到既地方，連未黎過冰島既人都會聽過。由於blue lagoon好近機場，好多人都會選擇落機後/上機前黎blue lagoon

又落雨

blue lagoon真係好多人既地方，入場都排晒大隊。呢度既門票分comfort，premium，retreat spa三種。
comfort (5990isk): 入場，mask，1 drink，毛巾
premium (8990isk): comfort + additional mask + 拖鞋 + 浴袍 + 場內餐廳既訂座(送1杯sparkling wine)
spa (49000 isk): 基本上就係spa + private changing suite + Retreat Lagoon
我地個package包左comfort，可以加錢升級不過我地都冇咁做。入場既時候都係show個barcode比職員，佢就會比條手帶毛巾你入場，雖然當時排晒隊，但個職員都照同我地傾計，又問下香港咩情況，傾完仲私人送多兩條手帶比我地，每人多一杯free drinks
嗱嗱聲換左泳褲沖左身就出去昅女

可惜又係唔好天
不過天氣凍凍地，浸住溫泉真係幾爽

浸到興合合就拎杯啤酒降下溫先

呢度就係拎mask既地方，撻晒d泥上面過一陣浸落水就得

推薦呢杯野

夠晒皮差唔多走先開始好天

上左水沖完身之後就去cafe買d野食

已經咁好天

臨走前係出面行多個圈，然後上旅遊巴番酒店。
由於今日已經係8日團last一日，但我地聽朝先走，所以我地自己book多左晚酒店，番到去Reykjavík就搬酒店check in先，跟著大家一路睇下電視一路寫埋postcard準備一陣出去寄埋。

上網搵左郵筒係Hallgrimskirkja附近，又去多左次
4刷Hallgrimskirkja 不過夜晚都幾靚

距離聖誕仲有個幾月，周圍已經開始有佈置，外國人真係好重視聖誕

係冰島既最後的晚餐黎左呢間食鐵pan烤魚既Messinn，呢間真係強推，魚好嫩sauce又好味
呢餐食左5790 isk，晚餐黎講唔算貴。雖然等左一陣先入得，但真係值得
食完呢餐大家都好滿足，本身大家諗住再去番之前間bar飲野，但岩岩食飯已經飲左，加上大家諗起飲完要行半個鐘番酒店，都係收皮算
最後就番酒店睇下電視食下零食算。

DAY 11完